# m2sauna

SMFをAudiosaunaのファイル形式に変換

http://www.audiosauna.com/studio/

## 必要ライブラリ

* format-midi
https://bitbucket.org/arlez80/format-midi

## 使い方

m2sauna src [dest]

destを省略すると、test.songという名前で保存されます

## 読み込み可能ファイル

* Standard MIDI File

## バグ

* Audiosaunaは10トラックまでなのに、ガン無視して生成する。10トラックを超えたファイルを開くと再生しても音がならない。とりあえず、10トラックに収まるようにトラック削除をして保存/再読み込みすると鳴る。

## TODO

* 音色をなんとかする
* ドラムの変換が適当すぎる
* ループポイント適切配置
* セットアップ小節無視
* 手抜きと書いてあるところ全部なんとかする
* 変換オプション付けてもっと詳細にできるといいな
* エフェクト（パン/ボリューム）
* 小節ごとにパタン化する

## どうしようもない

* ピッチベンド（できない）
* 途中プログラムチェンジ（できない）
* 途中テンポ変更（できない）
* 途中パン（できない）
* 途中ボリュームいじり（できない）
* その他特殊エフェクト
* 10トラックを超える曲の変換（10トラックを超えて無理矢理生成すると、しれーっと動かなくなる）

## ライセンス

MIT License

これで変換したファイルを読み込ませて、なんかあっても自己責任でおねがいしますね